<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on 人机物融合的云计算架构与平台</title>
    <link>https://2018yfb1004800.cn/new/</link>
    <description>Recent content in News on 人机物融合的云计算架构与平台</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://2018yfb1004800.cn/new/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>项目汇报交流会在重庆大学顺利举办</title>
      <link>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-9-23/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-9-23/</guid>
      <description>2019年9月21-22日，国家重点研发计划“人机物融合的云计算架构与平台” 项目汇报交流会在重庆大学顺利举办。来自项目17家参与单位的40多名师生参加了此次会议。 会上，各课题单位负责人分布对本课题执行情况进行汇报，介绍了工作内容、成果、亮点、计划和经费使用情况，并提出项目执行过程中遇到的问题和建议。随后，参会人员针对各课题提出的问题和建议，进行了深入的讨论，并达成了有效共识。最后，参会人员讨论并确定项目中期汇报的进度安排和任务分工。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>项目组黄罡教授在国际分布式计算领域的顶级会议ICDCS上受邀发表长文</title>
      <link>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-7-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-7-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2019年7月7-9日，国际分布式计算领域的顶级会议IEEE International Conference on Distributed Computing Systems (ICDCS 2019)在美国召开。项目负责人黄罡教授作为第一作者，博士生罗超然作为第二作者发表长文“Software-Defined Infrastructure for Decentralized Data Lifecycle Governance: Principled Design and Open Challenges”，并在大会上做汇报。本文发表于ICDCS的Special Track: VISION/BLUE SKY THINKING，该Track旨在为分布式系统的发展提出一些具有展望性的观点，黄罡老师作为受邀学者撰写了此篇文章。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人机物融合的云计算与大数据新技术论坛在兰州大学成功召开</title>
      <link>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-s2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-s2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2019年6月13日，人机物融合的云计算与大数据新技术论坛在兰州大学隆重召开。本论坛由兰州大学主办，中国电子学会青年科学家俱乐部“云计算与大数据”专委会协办。论坛立足学科交叉，邀请了国内外系统软件、软件工程、计算机网络、人工智能等领域的知名专家学者进行学术报告和研讨，围绕人机物融合新型云计算架构的发展现状、关键问题、重点技术进行深入讨论。论坛设置特邀报告、专题研讨等多种学术交流的形式。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京大学团队论文首获国际万维网大会最佳论文奖</title>
      <link>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-5-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-5-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2019年5月17日下午，在美国旧金山举行的第28届国际万维网大会会议（World Wide Web，简称WWW）上，项目组成员陈震鹏为第一作者的论文“基于互联网普适语言“绘文字”的跨语言情感分析表征学习方法 (Emoji-Powered Representation Learning for Cross-Lingual Sentiment Classification)”获得了最佳论文奖。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人机物融合的云计算与大数据新技术论坛</title>
      <link>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-m6/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-m6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;随着互联网及其延伸与人类社会、物理世界不断交叉和渗透，一种“人-机-物”深度融合的网域空间正在形成。人机物融合标志着信息技术及其应用开始从“自然世界信息化”向“信息世界自然化”发展，其泛在化、社会化、情境化、智能化等新型应用形态与智能交互模式，蕴含“全栈全网信息资源随需即用”的核心技术特征，提出了“以新型云计算架构和服务模式深度融合人机物三元空间中云、网、端的软硬件及数据和服务资源”的重大技术挑战，是计算机软件与系统的国际学术研究的主要热点和焦点。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年第一季度项目汇报交流会在华中科技大学顺利举办</title>
      <link>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-s1/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2019-s1/</guid>
      <description>2019年3月22日，国家重点研发计划“人机物融合的云计算架构与平台”项目汇报交流会在华中科技大学顺利举办。项目17家参与单位均派代表参加了会议。 项目负责人黄罡教授介绍数据生产关系现状，传统数据生产关系缺陷，以及世界范围内，数据生产关系改革的最新进展。并强调我国当前工业互联网环境下亟需改革数据生产关系。之后具体介绍北大数睿项目集成解决方案。各项目参与单位根据自己的实际研究方向与进度，对各自所负责部分任务的可行性以及相应实现方式做出描述并参与讨论，确定项目平台的集成完成方式。随后，复旦大学彭鑫教授叙述智慧养老场景设想，具体论述智慧养老场景与当前项目结合的可行性，提出项目平台与智慧养老结合方式的设想，及相关细节问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年第四季度项目汇报交流会在深圳大学顺利举办</title>
      <link>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2018-s4/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2018-s4/</guid>
      <description>2018年11月24日下午，国家重点研发计划“人机物融合的云计算架构与平台” 项目2018年第四季度汇报交流会在深圳大学顺利举办。项目17家参与单位均派代表参加了会议。 项目负责人黄罡教授从项目背景、关键挑战、创新成果、未来趋势四个方面介绍了项目层面的执行情况。各课题负责单位分别介绍了课题年度进展。与会代表就项目与课题的进展和下一步研究计划进行了深入的交流，并讨论确定了向科技部进行年度汇报的内容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>图灵奖获得者Robert Kahn博士访问北京大学软件所</title>
      <link>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2018-11-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2018-11-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2018年10月31日上午，2004年图灵奖获得者Robert E.Kahn博士及其夫人Patrice Lyons一行应邀到访北京大学。
在与北京大学校长郝平教授在临湖轩会见后，Robert E. Kahn博士访问了信息科学技术学院软件所。梅宏院士介绍了北大团队在“云-端融合系统的资源反射机制及高效互操作技术”方面的研究成果，黄罡教授、刘譞哲副教授向Kahn博士介绍了北京大学在网构软件、人机物融合平台、服务计算系统等领域的研究进展。Kahn博士对北大团队的研究工作十分赞赏，认为在世界范围内都处于前沿领先水平，特别是与他提出和倡导的互联网数字对象体系（Digital Object Architecture）高度互补，双方将以此为切入点开展深入合作。
Kahn博士还饶有兴趣地亲身尝试了人机物融合的智能软件实验环境，并与学生进行面对面的亲切交流，现场气氛十分热烈。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京大学召开“人机物融合的云计算架构与平台”项目启动暨实施方案论证会</title>
      <link>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2018-10-31/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2018yfb1004800.cn/new/meetings-2018-10-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2018年10月30日，国家重点研发计划重点专项“人机物融合的云计算架构与平台”项目启动暨实施方案论证会在北京大学顺利召开。科技部高技术中心信息处项目主管贾燕红、张军，项目专家组北京理工大学王涌天教授、浙江大学陈为教授、中国科学院自动化研究所张文生研究员、中国人民大学杜小勇教授、东北大学王国仁教授、上海交通大学管海兵教授、浪潮集团胡雷钧研究员，项目顾问专家组中国科学院软件研究所黄涛研究员、北京大学金芝教授、清华大学王建民教授，北京大学科研部重大项目办廖日坤主任、北京大学信息科学技术学院谢冰副院长，以及项目各课题承担单位代表等共四十余人出席会议。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>